## Домашнее задание 3

- **Мягкий дедлайн**: 25 сентября (суббота) 17:00
- **Жесткий дедлайн**: 29 сентября (среда) 11:00

### 1. ping

В файле `ips.txt` записаны IP-адреса (по одному на каждой строчке).

Написать скрипт, считывающий IP-адреса из этого файла, пингует (команда `ping`) 
их и записывает результат в `res.txt`, а ошибки -- в `err.txt`.

Подсказка: 
```bash
while IFS= read -r line; do
    echo "Text read from file: $line"
done < my_filename.txt
```

### 2. Четное-нечетное
Введите целое число и проверьте, является ли оно чётным или нечётным. 
Скрипт должен запрашивать число, и выводить **EVEN** или **ODD** соответственно.

### 3. Палиндром
Написать скрипт, который проверяет, является ли введенная строка палиндромом. 
Скрипт должен запрашивать строку, и выводить **YES** или **NO** соответственно.

### 4. factor

Написать скрипт, который раскладывает на простые множители все числа из 
заданного в первом параметре скрипта файла и записывает результат в другой файл, 
заданный во втором параметре. Каждое число из разложения необходимо вывести 
столько раз, сколько оно там встречается (см. пример для числа 1236).

Пример входных данных:

    123
    15123
    1236
    97

Пример выходных данных:

    123: 3 41
    15123: 3 71 71
    1236: 2 2 3 103
    97: 97

### 5. Снова find

Переименовать все файлы в текущем каталоге (с учетом всех подкаталогов рекурсивно),
имеющие расширение не .sh и измененные не более двух суток назад и не менее суток 
назад, добавив в начало имени файла символ '\_'.

Подсказка:

```
find . -print0 | 
    while IFS= read -r -d '' line 
    do
        echo $line
    done
```


### 6. cal (задача с маленькой звездочкой)

С помощью команд `cal`, `cat` и `grep` вывести текущее число. Выводить месяц и 
год необязательно, но можно.

Выводить весь календарь и утверждать, что условие задания выполнено запрещается.




